影／民調：逾65%民眾認缺電 但僅12.7%支持合理電價 | 聯合新聞網	
2023-09-01	
https://udn.com/news/story/6656/7409731	
國民黨立委江啟臣擔任董事長的啟思民本基金會今天發布「能源政策調查」，結果有多達65.1%受調查民眾認為有缺電問題，有45.2%支持或有點支持調漲電價，52.9%不支持或不太支持調漲電價，但問到可以接受的電價漲幅，僅有12.7%民眾支持將電價漲到台電認為可反應發電成本的調漲26%電價區間。根據民調，在問到是否認台灣有沒有缺電問題時，認為缺電問題非常嚴重的有45%民眾，有點嚴重的有20.1%，兩者合計65.1%，認為不太嚴重的有15.5%，完全不缺電的則有17.9%。在提示台電累計虧損到今年底將達4000億新台幣，政府明年將編列1000億元預算增資台電，詢問是否支持有秩序的調漲電價，表示非常支持的民眾有15.1%，還算支持的有30.1%，合計45.2%民眾支持漲電價，但不太支持的則有21.2%，完全不支持的有31.7%，合計有52.9%仍不支持調漲電價。在提示台電說要完全反映發電成本的話，平均電價漲幅要較現行電價上漲約26%（以現行每度3.11元平均電價為基準，要調漲到將近4元），詢問受訪民眾可以接受的電價漲幅為何？多達36.8%民眾不支持漲電價，支持漲幅在10%以下者則有35.6%，支持漲幅在11-20%者有11%，支持漲幅趨近合理的21-30%者有5.9%，支持漲到31%到50%以上者，加總後合計6.8%，即支持漲到合理電價的民眾僅12.7%。此份民調還詢問是否認為台電鉅額虧損原因是否因民進黨政府的錯誤政策？目前的再生能源政策是否有圖利特定廠商或個人的嫌疑，卻讓台電虧損由全民買單？上述提問均獲得6成左右民眾認為民進黨政府政策錯誤、圖利特定廠商或個人嫌疑；多達83%民眾認為應調整2025年燃氣50%、燃煤30%能源配比，大幅調降火力發電比重，以減少溫室氣體排放。這份民調是在8月28日、29日間，對全國年齡滿20歲以上網路人口，以臉書廣告發送問卷，嚴守性別、年齡、地區、教育程度等配額原則，再依比例估計法，根據內政部最新人口數據，以反覆加權法進行連續性修正使調查樣本符合全國母體結構特徵，共採得有效樣本1125份，在95%信⼼⽔準下，誤差值為±2.92%。▪ 基泰昨才漲停…今「基泰忠孝」大樓百億元成交 買家是這號人物
 ▪ 「基泰忠孝」125億元火速成交 專家點3大條件：絕佳進場時機
 ▪ 為大直事件籌錢？10天就125億元賣「基泰忠孝」大樓 基泰回應了
 ▪ 每戶總價1.4億元！土地銀行第二次標售大安區豪宅 預定11月3日開標
 ▪ 這豪宅好威！舊制壓哨前搶上車 四天就賣了21億元